太傻太天真？ 信咩陪審團？

唔啱聽都要講

首先你要將單case上到高等法院， 重要控辯雙方揀人

控方一定唔會批准帶有強烈政治立場嘅入選 陪審團

而家明顯控方用簡易程序罪行定罪，去陪審團化

That’s true

告得就好難甩
打死都判到重一重

有冇政治立場有樣睇嘅咩

你點知阿伯係黃定藍？

好似係會問問題

如果亂答有冇後果就唔知

控方唔可以隨便反對
但係辯方有五次無需理由嘅反對機會

唔會問，我好肯定。

【我係分化撚】 陪 審 團 否 決 權 係 笑 話

Pish

閂埋門邊個知

上訴到高院就一定要陪審團
佢依家目的係唔想D人再出黎

暴動上硬高院
陪審團判咗無罪
律政司無任何途徑上訴

利申：法律jj

陪審團行使否決權無需理由

你班連登仔 平時扮膠都咁熟手啦 佢點睇得出你咩立場呀

正確
辯方律師可以無條件 reject 某人入陪審團

借問聲陪審點樣揀人

做過 剩係睇樣 最多係你主動同法官講野果時佢聽到你講野

你未做過陪審員。。。係度嚇鬼呀

眾籌上訴得唔得？

推

控方揀哂d中高齡人士入去都好難輸

同埋而家有fb起底都唔會太難

你單case有冇牽涉到政治立場

可以用簡易程序

暴動

(1)

如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

(由1970年第31號第12條修訂)

(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——

(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及

(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

一定上高院
因為想判6年

random架喎

越讀得書多，越明是非
做陪審要有學歷。。。

如果要救前線就黎睇睇
[集思廣益]香城online小地圖app

聽日去法院門外聲援啦
好多都仲係學生
返少一日工好過失去40幾位年輕人

我求下你地
我係其中被告既朋友
佢哋真係需要大家幫手

名單上嘅人會收到傳票
傳票當日要果有案開審就要到高院

書記先抽號碼
抽完對身份證
辯方呢個時候可以吖反對
每個被告各有五次機會
個官唔會問咩理由反對
辯方律師可以因為佢係 男人/女人/廢青/廢老/太樣衰而反對 無人知
直至選夠人為止
最後宣誓
再問被告有無反對先開審

正解

區院7以下喎

係, 陪審團要求係大專, 好似要degree
正常係電腦抽選, 有無做馬就唔知

文宣 我唔信香港咁多藍絲做陪審團
push

光復香港光復香港光復香港

去到依一刻 香港咩野法律法治都信唔過
個政府咩野陰招都夠膽出
出路只有一條

戇鳩,暴動罪都有得簡易程序罪行定罪?

即係唔係暴動, 仲有其他罪可入...
明明佢地為香港好 有罪嘅係正苦

暴動

(1)

如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

(由1970年第31號第12條修訂)

(2)

任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——

(a)

一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及

(b)

一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。

(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄

梁天琦6年唔係高院?

咪係，係擋得到之前梁天琦佢地唔洗坐啦

美國佬 台灣佬
睇到政治打壓未?

個時邊有咁多人反政府
左膠都同佢地割

我好希望抽中我

仲有傻鳩相信有險可守

“香港需要你“
“我地都係香港人，我願意罷工“
“為了僅餘的自由“
“你幫助過前線嗎？“
“為了香港，我們絕不放棄“
“勝利之路“
“謝謝你，香港人“

係

屌

記住陪審團否決權

陪審員係隨機
有冇做過

要上訴吧

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

一齊捐錢呀 律師費好貴架
[支援義士途徑] 我今日捐咗喇 你捐咗未？

之前有單case因爲個陪審員係陶傑fans比人disqualified左
真係好似查家宅咁查架

光復香港
時代革命

push

一定要靠我哋自己救返！冇其他方法

起碼唔會比狗入到重罪先

揀親都係專業人士、公務員

大多都是藍屍

有後生揀後生

高院分原訟庭同上訴庭，好似只有前者有陪審團，但如果之前裁院、區院審過，上訴到高院的話，就直去上訴庭，即係又冇陪審團

有錯請唔好屌得太大力

8.5 全民三罷

唔好亂講，暴動罪公訴可以去區域法院審

最高判到7年，冇陪審團

自己睇下區院判咗幾多個暴動

up

1. 無人叫你披露自己係深藍定深黃
2. 被告好似有權要求區院將案件放上高院 由陪審團審理

暴動罪可以用簡易程序罪行定罪?
你唔好講笑喎大佬

2013

根本係 上到高院 請啲律師費已經唔小嘢。 普通人好難捱到個步

可以，自己睇法例

閂咩門？審訊係公開既

你老味下次見速龍只係得番一個方法

咩政治立場? 刑事案件啊，唔係選舉

陪審團行使否決權無需理由

即係代表如果你係陪審團，你可以投被告罪名不成立而無需任內解釋，而且唔會有任何後果

如果政府強行入罪，香港真正玩完了⋯

係咪要delete定Facebook d post先
In case check到我政府取向然後唔俾我地做

陪審團行使否決權無需理由,只要多一個同路人做到陪審員，義士就有多一保障

上訴睇下楊振權會點判囉

明明 triable either way

地院公訴又得

問題係區域法院根本冇陪審團

如果想告低過七年，喺區域法院就審得暴動罪啊

簡易治罪高院都無得你上
點否決？

全民8月5曰大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

呢個po 要推
好心啲人唔好打飛機
講陪審團否決權真係好大陣"香港法治有險可守"嘅柒味

冇法援頂唔到

最好講到自己好唔想做 話要返工要剩
咁先係標準港豬藍絲

上硬高院？你仲未畢業架

只有經公訴程序上高院原訟庭先有陪審團
裁判法院上訴上原訟庭都無

可以上訴到高院！
點解旺角會係區院就stop左？！因為當時大部分人都割席，而佢地資金有限，導致好少上訴到高院！
但係呢場運動，我地得到廣泛嘅共識，同路人係冇人會放棄佢地咖！

好肉識識地野，咁有咩方法，巴打，或者點阻佢去陪審團化

主動權喺律政司到
被告無得選擇

兄弟爬山 各自努力
你有你既方法
人地覺得陪審團係一個方法
所以post主唔好再屌人了

初一好多都喺區院直接畀紅底裁判官審wor根本有留意過初一義士嘅都知
成個連登都仲洗哂板講陪審團否決權就算上高院都一年半載後嘅事啦

天琦逐條街比人告，是旦都中一兩條

會問問題 咪講我政治冷感

區域法院上訴係去高院上訴庭
得3個楊振權之類嘅藍官
邊有陪審團

雙方簡完人都會起下底啦 多少都要知道你背景 再決定否唔否決

2 唔啱
蔣麗莉(元秋家姐)案講明喺邊度告係由律政司決定
即係被告/法庭 無say

但係強姦謀殺一定喺高院告 所以一定有陪審團
暴動要揾吓書查一查

你真係信政府無做馬？
我就唔信

揀完人要即刻決定喎
點起底？

聽到真係好唔開心，加油，希望大家諗到咩有幫助都盡做

同埋到時陪審團選人都可以做手腳，唔好以為制度仲可以保護大家

有法援都出事，好少錢渣法緩

某一啲罪案一定要公訴即係高院原訟庭陪審團審
但係暴動既然有簡易治罪即係唔洗啦

一年內推翻政權

實現真普選 咁就有可能啦

sad but true

法援基本上夠窮就得

刑事法援(唔計上訴) 只要過到入息審查基本上點都會批
入息係講緊三十萬流動資產

有法援唔等如唔使出錢
有淨可能要靠612包底

麻包袋啦 起碼一換一

嗰個係喺停外面,個陪審員搵陶傑影相，俾人見到。到時俾人抽中的巴絲自己醒目d

所以有機會全部都係廢老

未告得入上咩呀

吐口水講過啦

到時退咗休

佢今年差唔多69
最老做到72 (extend兩次)

排得期審上埋訴 差唔多退得休

做個樣姐 你信真係完全random咩

睇埋先啦，好多有上訴，但上訴被駁回

touchwood 我Lur 口水講過。。。。

true

咁唯有威脅佢地 用武力手段

有冇可能玩到恐嚇陪審員 迫佢地贊成罪成

睇左聽日東區提堂情況先

有興趣想知揀人程序係點

可以預期下一場風暴一定係支那同港奸郁陪審團制度

咁咪得d濕鳩偽中立做

咁都好啲
上訴庭係極藍
幾單都要上到終審撥亂反正
佢走左絕對係好事

港共有咩做唔出 講真 唔係危言聳聽

追post

成日俾人影相架啦
影完又冇事

上訴咪有囉

咁有何高見？

借位

[緊急]萬一葵芳狗發難 逃生路線

幫手推

上訴只會去高院上訴庭
得3個藍官
點有陪審團

仲天真過黑鮑

陪審團唔係要專上學院咩
之前先叫我登記資料

共產黨只會想更加全面控制香港，又係政治案件，唔好咁老定

個社會非常安寧呀，第二日繼續返工買餸，正常法官唔會判有罪

認同

屌做咗先 有咩問題？

連登仔玩膠玩到出神入化
連自己人都fake到
班無腦藍絲睇撚得出你咩政治立場

只係得高等法院原訟法庭有陪審團。

在下列情況下，在裁判法院開展的可公訴罪行會移交較高級別的法院審理：

1。律政司司長申請把案件移交區域法院審理。
2。律政司司長申請把案件交付高等法院原訟法庭審理。若被控人要求進行初級偵訊，裁判官會應被控人要求而進行有關程序。若裁判官認為有足夠證據把被控人交予陪審團進行審訊，便會把被控人交付原訟法庭審理。若被控人沒有要求進行初級偵訊，裁判官便會立即把被控人交付原訟法庭審理。若被控人認罪，裁判官則會把被控人交付原訟法庭判刑。

岩岩睇到，應該係：
公訴程序控告既話，裁判法院進行交付程序既第一日，被告可以選擇將案件交付高院，而唔係裁判法院進行初級偵訊
簡易程序就應該無辦法啦…

85罷工] 入返自己行業tg group傾行動

公務員/公職人員
1.
2.
3.
Channel:

金融業 銀行業

資訊科技

醫護人員聯繫組

工程界及建造業

CX ground internal only 同路人

香港設計師譴責聲明 公海

社福界

飲食業

零售

會計

運輸物流

教育界

航空業

廣告

旅遊

物業管理

Admin & HR

建築師及建築設計師

消費品及奢侈品 (FMCG/Luxury)

0
0

成班人痴左線

講乜野打官司 陪審員

失撚晒焦

講乜野定罪就出黎真正暴動

3 年後仲有人出黎？

有乜要做就係而家

唔敢勇武既都要和理非製造極大政治壓力要政府放人

自己義士自己救

真
我地贏班義士咪無事囉

呢樣野可能仲大罪過暴動…
香港暫時未去到咁既…

只有高院原訟庭先有陪審團

但而家告暴動，最高坐10年，唔係最多坐7年以上就要過堂比高院咩？？

次次都覺得有險可守，但往往唔知今次輸左就萬劫不復

Prepare for the worst

陪審員達成共識比數fyr

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

陪審團只需要投罪名不成立

即場揀架
仲上FB起底咩

有人問天琦單野點解有陪審團都入
我記得當年有個俾人抽中做陪審嘅其中一個人，以自己係黃絲為理由，放棄做陪審團
我睇到嘅時候O左

首先，真係好難中，佢抽成廿幾人到法庭，然後再喺裡面抽5個，所以收到信都未必中

第二，控辯可以以不利己方為由否決抽中嘅人
樓上有巴打話控辯可以問你一d問題
睇下你會唔會偏袒一方先決定畀唔畀你做
我唔肯定天琦嗰位唔做陪審嘅人係自爆定俾人問起，唔想講大話定點
因為事實上好多人都唔想做
因為複雜嘅案會拖你好耐
書記官抽左人之後，好多人會用唔同理由而拒絕做陪審團，話要定時餵奶嘅又有，話買左機票去旅行嘅又有，當然，法官會聽理由合唔合理而決定接唔接受
所以嗰陣聽到個條友自稱黃絲而唔做陪審時好嬲，心諗，既然你係黃絲，更加應該唔好自爆啦

第三，見過被抽中嘅人真係咩人都有，有老有後生，陪審團要大學畢業，我見到好多呀叔呀嬸抽中，係一d你想像唔到原來佢都係大學畢業嘅人
所以，抽中藍絲多都唔奇
真係好難講

Btw, 你收到信但抽唔中都好，之後你可以有2年豁免做陪審團

利申，幾年前收到死因裁判庭陪審團嘅信，同黑警有關嘅案，但可惜最後抽唔中

fake your stance